<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sanandoelmundo.com/blog</id>
    <title>Sanando el Mundo Blog</title>
    <updated>2021-01-01T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sanandoelmundo.com/blog"/>
    <subtitle>Sanando el Mundo Blog</subtitle>
    <icon>https://sanandoelmundo.com/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tim Keller y la real pregunta "marxista"]]></title>
        <id>tim-keller-pregunta-marxist</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/tim-keller-pregunta-marxist"/>
        <updated>2021-01-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Parece que todos los teólogos y su gato se han sentido obligados a publicar una opinión sobre si Tim Keller es marxista. Sin embargo, después de todo, todavía falta algo muy importante.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem y el Nuevo Testamento]]></title>
        <id>cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En este capítulo, veremos cómo se entendía la revelación de la ley y la profecía del Antiguo Pacto en la era del Nuevo Testamento. También veremos lo que significa a la luz del cumplimiento de Moisés y los profetas en Jesucristo. Con esto, discutiremos qué cambios se producen debido al cambio en las administraciones del Pacto y sus diferentes naturalezas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[El significado de cherem en el Nuevo Testamento]]></title>
        <id>significado-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/significado-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El principio cherem, por lo tanto, obviamente continúa en el Nuevo Testamento. Pero deben abundar las preguntas sobre la naturaleza de su continuación. ¿Cómo se mantiene la doctrina de la santidad más allá del código mosaico? ¿Cherem se aplica de la misma manera en el Nuevo Testamento que en el Sinaí? Zacarías, por ejemplo, dice que cherem terminará (Zac. 14:11). En mi opinión, este fin se produjo con la destrucción del templo del Antiguo Pacto, como ya se mencionó. Pero, ¿Qué implica exactamente este "fin", este "no más cherem"?]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Otras expresiones]]></title>
        <id>otras-expresiones-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/otras-expresiones-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hay lugares donde el principio cherem tiene una manifestación menos segura, aunque aún más convincente que una mera posibilidad. La certeza vendrá aquí en diferentes grados y personas dependiendo del caso.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ciertas expresiones]]></title>
        <id>ciertas-expresiones-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/ciertas-expresiones-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hay muchos lugares en el Nuevo Testamento donde es seguro que hay un cumplimiento o referencia a la doctrina cherem o al significado de lo más santo. Tales casos son numerosos e incluirían el sacrificio y la ascensión de Cristo al lugar santísimo y su sesión a la diestra de Dios. Asimismo, la destrucción del templo del antiguo pacto y su reemplazo por el cuerpo de Cristo, y el nuevo sacerdocio de Cristo y su pueblo, etc., están todos claramente conectados. Los ejemplos abundan solo en el libro de Hebreos 3; 9 3, 13, 812; 12 4-5), heredero del trono y cetro (1 1), el nuevo sacerdote, con quien la ley cambió (7 2) y del sacerdocio/santuario celestial (824), etc. Asimismo, el "primer pacto" tenía meramente un "lugar santo del mundo" (Heb. 9 8). Con la llegada del Lugar Santísimo Superior y la Nueva Alianza, todo lo antiguo estaba listo para desaparecer (8 2).]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Textos de Cherem/Anatema en el Nuevo Testamento]]></title>
        <id>textos-anatema-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/textos-anatema-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Además de los textos donde se usan explícitamente anatema y palabras relacionadas, hay lugares donde los hechos de lo que sucede nos ilustran la teología en acciones o eventos. En muchos lugares, Jesús o su cuerpo, la iglesia, cumplen con el significado del templo, sacrificios, etc. En tales casos, sabemos que el principio cherem está en juego de alguna manera, incluso si no se menciona explícitamente. Algunos otros casos sugieren una conexión cherem, pero la certeza se nos escapa. En otros casos más, vemos apóstatas u otros enemigos del evangelio que profanan o violan presuntuosamente las cosas más santas, y cuando lo hacen, el resultado del juicio. La profecía que se avecina de la destrucción cherem de Jerusalén, por supuesto, también se refiere a esto.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La teología bíblica del Nuevo Testamento y el santísimo]]></title>
        <id>teologia-biblica-santisimo-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/teologia-biblica-santisimo-cherem-nuevo-testamento-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La primera aparición del término anatema en el Nuevo Testamento no refleja exactamente lo que podemos esperar, ciertamente no en el lugar donde lo encontramos. Lucas 21]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Evaluando el Teonomismo de Bahnsen]]></title>
        <id>evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress"/>
        <updated>2020-12-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Las culturas estadounidense y europea están perdiendo sus raíces en la Biblia. Como resultado, la cultura se está desintegrando y los pecados y sufrimientos terribles surgen a nuestro alrededor. ¿Qué se puede hacer para detener este declive? El movimiento llamado “reconstrucción cristiana” encuentra la respuesta en el regreso a la Biblia como nuestro estándar para toda la vida. La reconstrucción cristiana está teniendo actualmente un gran impacto en los círculos evangélicos e incluso más allá en el mundo secular. ¿Cómo lo evaluaremos?]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alguna posible parcialidad en la teonomía - Evaluando el Teonomismo de Bahnsen]]></title>
        <id>posible-parcialidad-teonomia-teonomismo-bahsen-vern-poythress</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/posible-parcialidad-teonomia-teonomismo-bahsen-vern-poythress"/>
        <updated>2020-12-09T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hasta este punto he tendido a describir mis diferencias con muchos teonomistas principalmente como diferencias en el énfasis y diferencias en los detalles. Diferimos en el énfasis porque prefiero enfatizar más prominentemente el carácter cristocéntrico de la ley del Antiguo Testamento. Y diferimos en detalle sobre la interpretación de pasajes como Deut. 13 y 17. Pero en otro sentido, estas diferencias de énfasis y detalle pueden tener consecuencias de gran alcance. El movimiento popular de la teonomía se distingue teológicamente de la mayoría del cristianismo reformado principalmente por su punto de vista de que los castigos civiles en la ley mosaica deben coincidir exactamente en forma e intensidad con los castigos estatales modernos. Sin este distintivo, no está claro cómo la teonomía en su conjunto difiere decisivamente del resto del pensamiento reformado. Dado que yo mismo no estoy de acuerdo con este distintivo, tampoco está tan claro si los teonomistas agradecerían mis ideas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La relación de este libro con la Teonomía - Evaluando el Teonomismo de Bahnsen]]></title>
        <id>relacion-libro-teonomia-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/relacion-libro-teonomia-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress"/>
        <updated>2020-12-08T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En este libro no estoy de acuerdo con la teonomía en algunos asuntos importantes de detalle, pero afirmo gran parte de su preocupación principal con respecto al valor del Antiguo Testamento. Primero seamos más específicos acerca de los desacuerdos. Repudio la opinión de que las penas estatales por la adoración falsa son siempre justas o apropiadas en esta época. Pero lo hago sobre la base de mi comprensión de la ley mosaica y de las penas por la adoración falsa en Deut. 13 2-7 en particular. De ahí que afirme lo que a menudo se considera la esencia de la visión teonómica, a saber, el valor permanente de la ley. Afirmo con gran vigor el continuo valor y relevancia de todo el Antiguo Testamento, sobre la base del hecho de que revela a nuestro Señor Jesucristo. Su ley y las imágenes del tabernáculo expresan la justicia y santidad de Cristo.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Interpretación de la ley del Antiguo Testamento - Evaluando el Teonomismo de Bahnsen]]></title>
        <id>interpretacion-ley-antiguo-testamento-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/interpretacion-ley-antiguo-testamento-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress"/>
        <updated>2020-12-07T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Entonces, ¿cómo aplicamos la Biblia a la sociedad moderna? Los teonomistas están convencidos de que la ley del Antiguo Testamento incluso en sus detalles es aplicable a la sociedad moderna, mientras que algunos de sus oponentes están convencidos de que la vida, muerte y resurrección de Cristo introdujo una nueva era en la que la ley del Antiguo Testamento ya no es directamente vinculante. El problema no es fácil de resolver porque depende en parte de los marcos hermenéuticos y los conjuntos de preguntas que uno tiene cuando uno se acerca a los textos del Antiguo Testamento. Para simplificar, me limito a comparar la teonomía con un solo tipo de posición antitética, es decir, la ética “intrusionista” de Meredith G. Kline. Kline sostiene que la ley social y política del Antiguo Testamento no se nos aplica de inmediato porque se adaptó a la situación especial de Israel. Israel, como nación santa, prefiguraba la santidad del reino celestial de Dios y la santidad que pertenece a la consumación de todas las cosas. Por ejemplo, las guerras contra los cananeos prefiguraron la Segunda Venida, cuando Cristo libra una guerra final contra todos sus enemigos (Apocalipsis 19: 11-21). Las penas especiales eran apropiadas para Israel debido a su papel único como prefiguración del reino de Cristo. Las prácticas éticas que pertenecen más propiamente al reino de Dios en su manifestación final “se inmiscuyeron” de ciertas formas en la práctica de Israel.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Principales preocupaciones de los teonomistas - Evaluando el Teonomismo de Bahnsen]]></title>
        <id>principales-preocupaciones-teonomistas-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/principales-preocupaciones-teonomistas-evaluando-teonomismo-bahsen-vern-poythress"/>
        <updated>2020-12-06T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[¿Qué preocupaciones motivan a los teonomistas? ¿En qué aspectos se ajusta la teonomía a la enseñanza bíblica y dónde, si acaso, se extravía? Para empezar, debemos reconocer que los teonomistas no están de acuerdo entre sí en todos los puntos. Han surgido desacuerdos y disputas entre los representantes. Además, los teonomistas son personas, no solo maquinaria en un movimiento. Comparten toda esa variedad frustrante y desafiante de pecados y justicia, debilidades y fortalezas que caracterizan al cuerpo de Cristo. Pero muchas preocupaciones profundas, arraigadas en la Biblia constituyen el núcleo común de la teonomía y conducen al entusiasmo de sus partidarios. Los propios seguidores son en su mayor parte muy conscientes de sus principios fundamentales. Pero quienes no son parte de este grupo quizás hayan escuchado con demasiada frecuencia solo un fragmento impreciso del todo: que los teonomistas piensan que deberíamos volver al patrón oro o que piensan que los homosexuales deberían ser ejecutados. Ya sea que estemos o no de acuerdo con todas sus conclusiones en detalle, debemos apreciar que tales conclusiones tienen mucho sentido dentro del marco total de principios adoptados por los teonomistas. Vistas desde adentro, las conclusiones no son absurdas, ni es posible refutarlas con una simple apelación a un texto probatorio o al sentido común.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-05T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Los profetas contienen varias referencias a cherem, algunas de las cuales son coloridas. Algunas son sencillas, otras son matizadas y misteriosas, pero otras tienen implicaciones radicales.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Malaquías]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-malaquias-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-malaquias-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-04T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La última palabra profecía del Antiguo Pacto (quizás incluso la revelación completa del Antiguo Pacto) es. . . espéralo. . . cherem. Los últimos versículos del último capítulo del último libro dicen esto:]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Zacarías]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-zacarias-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-zacarias-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-03T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La profecía de Zacarías es similar a la de Miqueas en que tiene indicadores claros de que los capítulos relevantes son un contexto profético unificado y citas claras en el Nuevo Testamento que establecen su enfoque en el primer siglo y la generación de Jesús. Asimismo, una serie de profecías en Zacarías se aplican al terrenal ministerio de Cristo. Estos incluyen la entrada triunfal de Jesús montado en un burro (Zacarías 9 5; Juan 1212; Mateo 26 9), el uso de ese precio para comprar el campo del alfarero (Zacarías 1315; 27 7; Mateo 2627).]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Miqueas]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-miqueas-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-miqueas-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-02T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cherem aparece en Miqueas 4]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Daniel]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-daniel-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-daniel-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-12-01T05:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Daniel 1135 señala anteriormente que el enfoque de la narración está cambiando hacia “el tiempo del fin”. El versículo 40 lo aclara aún más, y se dice que el resto del pasaje que sigue, incluyendo la devoción (cherem) mencionada en el versículo 44, ocurre “En el tiempo del fin... ".]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Ezequiel]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-ezequiel-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-ezequiel-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-30T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cherem aparece de nuevo en medio de la visión de Ezequiel de un templo restablecido (Ezequiel 40-48). Aparece particularmente en la sección de ese conjunto de instrucciones que trata sobre el restablecimiento del sacerdocio. La visión simplemente reitera una buena parte de las leyes levíticas casi literalmente. En este caso, vuelve a aplicar Ezequiel 44:29]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Jeremias]]></title>
        <id>cherem-profecia-biblica-jeremias-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-profecia-biblica-jeremias-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jeremías registra una devoción directa de Israel incluso más explícita que la de Isaías. Jeremías 25]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la profecia Biblica, Isaías]]></title>
        <id>cherem-ley-profecia-isaias-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-ley-profecia-isaias-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Isaías se refiere a cherem cinco veces. De estos, solo tres son importantes para nuestro estudio; uno es metafórico (1111 con 2 Reyes 19]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la ley Biblica]]></title>
        <id>cherem-ley-biblica-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-ley-biblica-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La ley de cherem como se da en Levítico 27:28-29 aclara que todo lo que se hace cherem (o “consagrado”) está sujeto a los límites judiciales de las cosas más santas. Se “hace” santísimo, no necesariamente en el sentido de que está purificado en sí mismo, sino en el sentido de que es llevado al espacio judicial y sujeto al estándar de santidad requerido por ese espacio.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la historia bíblica]]></title>
        <id>cherem-ley-historia-biblica-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-ley-historia-biblica-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cherem aparece en muchos lugares en los libros históricos del Antiguo Testamento. Debemos tener algo de cuidado al reconocer que, si bien la palabra de Dios y los límites de Dios son claros, a veces las personas no ejecutan las leyes de Dios de manera completa o fiel. Sin embargo, también suelen hacerlo.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cherem en la ley - Aplicaciones de cherem en la jurisprudencia]]></title>
        <id>cherem-ley-aplicaciones-jurisprudencia-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-ley-aplicaciones-jurisprudencia-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Las leyes de casos bíblicos que involucran a cherem aparecen tanto en aplicaciones normativas como especiales, aunque están relacionadas por el mismo principio subyacente. Por “normativo” me refiero a normativo para Israel bajo la ley mosaica. Las aplicaciones especiales se refieren a la conquista cananea y otros casos irrepetibles construidos, como veremos, sobre la ley cherem, pero especialmente revelados por Dios.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[<Guerra Santa> (pero también de objetos)]]></title>
        <id>cherem-ley-guerra-santa-tambien-objetos-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cherem-ley-guerra-santa-tambien-objetos-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-11-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El área de la ley cherem que ha atraído la mayor atención de los eruditos modernos es su relevancia para la desheredación de las tribus cananeas de Tierra Santa, el llamado “genocidio cananeo”. Se han escrito libros enteros sobre este aspecto durante décadas, algunos por destacados teólogos académicos del Antiguo Testamento y de la Sistemática, seculares, liberales y conservadores. Existe una actividad saludable que trata al cherem como un área de apologética. Los evangélicos modernos y conservadores, los católicos romanos y algunos eruditos judíos encuentran la necesidad de defender la eliminación de las “siete tribus” contra los ataques a la ética del Antiguo Testamento. Entre otros, existe una sólida discusión en torno a la teología bíblica de la violencia, entre otras cosas. La mayor parte de esto ha surgido directamente del estudio de cherem como un fenómeno de “guerra santa”.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facciones en teonomía ¿Penas de muerte "ceremoniales"?]]></title>
        <id>facciones-teonomia-penas-muerte-ceremoniales</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/facciones-teonomia-penas-muerte-ceremoniales"/>
        <updated>2020-10-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En un artículo anterior, mencioné que la Reconstrucción Cristiana y la Teonomía siempre han sufrido divisiones y facciones. ¡Por supuesto, necesitamos más unidad! Y sostengo que debe provenir de un mayor énfasis y productividad en la exégesis. Aquí es donde he formado mi trabajo en Teonomía. Pero aún quedan facciones, y debemos entenderlas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Los teonomistas "Solus Bahnsen"]]></title>
        <id>teonomistas-solus-bahnsen</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/teonomistas-solus-bahnsen"/>
        <updated>2020-10-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Los cristianos reconstruccionistas y los teonomistas siempre han sufrido, como movimiento, la desunión. Esta fragmentada desunión se produce debido a fisuras tanto doctrinales como políticas internas. Mis resúmenes y mi trabajo, incluido lo que se muestra a continuación sobre Greg Bahnsen, han buscado suplir una carencia enorme en el primero y también ayudar a trazar algunas líneas de aclaración para el segundo. Creo que tenemos que volver a examinarlos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Libertad, la herramienta perdida del evangelismo]]></title>
        <id>libertad-herramienta-perdida-evangelismo-bojidar-marinov</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/libertad-herramienta-perdida-evangelismo-bojidar-marinov"/>
        <updated>2020-10-01T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA["Es fácil para los estadounidenses jugar a ser religiosos: son ricos y tienen mucho tiempo, por lo que pueden permitirse el lujo de entretenerse con su religión".]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[¿Por qué Jesús limpió el templo dos veces?]]></title>
        <id>por-que-jesus-limpio-templo-dos-veces-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/por-que-jesus-limpio-templo-dos-veces-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-09-27T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Un problema de larga data de los estudios del Nuevo Testamento ha sido por qué se registra que Jesús limpió el templo de los cambistas dos veces. Juan registra que sucedió al comienzo del ministerio de Jesús, y todos los evangelios sinópticos registran que sucedió al final. Cual es ¿O son ambos? Si es así, ¿por qué? ¿Qué sentido tiene? En los próximos minutos, le daré sentido.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[El misionero y su hacha]]></title>
        <id>hacha-misionero-bojidar-marinov</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/hacha-misionero-bojidar-marinov"/>
        <updated>2020-09-24T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Situada en el corazón de la Alemania actual, en la provincia de Hesse, es una pequeña y humilde ciudad de tan solo 15.000 habitantes. En medio de ese pueblo se levanta una imponente catedral antigua construida en los siglos XII-XIV de piedra rojiza. Frente a esa catedral se encuentra la estatua de un hombre con traje de monje sobre un tocón de un roble recién talado, con un enorme hacha sajona en la mano.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Relación versus propósito, cómo la iglesia destruye a la familia cristiana]]></title>
        <id>relacion-versus-proposito-iglesia-destruye-familia-cristiana-bojidar-marinov</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/relacion-versus-proposito-iglesia-destruye-familia-cristiana-bojidar-marinov"/>
        <updated>2020-09-23T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hace años, un misionero reformado estadounidense en Europa se quejó conmigo de que en la iglesia que había plantado, solo había una familia.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La demografía de la irrelevancia]]></title>
        <id>demografia-irrelevancia-bojidar-marinov</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/demografia-irrelevancia-bojidar-marinov"/>
        <updated>2020-09-22T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[No hace mucho, mi familia y yo asistimos a una boda. Fue una boda cristiana maravillosa, la novia es hija de una familia en nuestra iglesia, el novio es un cristiano comprometido, joven misionero en Europa del Este. Ambos fueron educados en el hogar, ambos aman al Señor, y la ceremonia de la boda fue planeada por ellos para ser tanto un servicio de adoración a Dios como un testimonio para los incrédulos entre los presentes. Fue un placer asistir.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Propósito individual y el Reino de Dios]]></title>
        <id>proposito-individual-reino-dios-bojidar-marinov</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/proposito-individual-reino-dios-bojidar-marinov"/>
        <updated>2020-09-21T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El tema del propósito individual del hombre se volvió importante para mi pensamiento y mis intereses teológicos hace muchos años cuando leí a R.J. La revuelta de Rushdoony contra la madurez, especialmente su capítulo sobre "¿Qué es el hombre?" Al final de ese capítulo, Rushdoony dice lo siguiente sobre la definición de hombre:]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Conclusión de "La Creación"]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-conclusion-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-conclusion-gary-north"/>
        <updated>2020-09-16T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Acabas de leer cinco breves capítulos. Ahora les voy a hacer algunas preguntas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[La Creación desde una perspectiva económica]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-indice-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-indice-gary-north"/>
        <updated>2020-09-16T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Esta serie trata de una perspectiva económica de lo que Dios había entregado a Adán, como Adan debía entrenar a Eva y como los dos debían extender su dominio en cuidar y producir la tierra y administrar sabiamente. Es una historia triste de como nuestros padres perdieron el inmenso capital que Dios les había entregado, empezando con la relación directa con Dios, la santidad del lugar y el beneficio de la tierra que producía todo tipo de material y era fácil de trabajar. De cómo perdimos la oportunidad de vivir en un lugar lleno de armonía y amor por nuestro prójimo, en la presencia de Dios. Pero también, como el mandamiento de dominio se hizo más difícil con la maldición de la tierra, pero como aún está en pie ese mandamiento, y a través  de esta serie podemos ver las reglas básicas dictadas por Dios que debemos seguir para continuar a cabo la misión que Él nos ha dejado.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creación y la herencia]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-herencia-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-herencia-gary-north"/>
        <updated>2020-09-15T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[¿Quién es el hombre que teme a Jehová? Él le enseñará el camino que ha de escoger. Gozará él de bienestar y su descendencia heredará la tierra (Salmo 25:12-13)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creación y la imputación]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-imputacion-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-imputacion-gary-north"/>
        <updated>2020-09-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Y vio Dios todo cuanto había hecho, y era bueno en gran manera. Y fue la tarde y la mañana del sexto día (Génesis 1:31)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creación y propiedad]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-propiedad-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-propiedad-gary-north"/>
        <updated>2020-09-13T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tomó, pues, Jehová Dios al hombre y lo puso en el huerto de Edén, para que lo labrara y lo cuidara. Y mandó Jehová Dios al hombre, diciendo15-17)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creación y mayordomía]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-mayordomia-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-mayordomia-gary-north"/>
        <updated>2020-09-12T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Entonces dijo Dios Fructificad y multiplicaos; llenad la tierra, y sojuzgadla, y señoread en los peces del mar, en las aves de los cielos, y en todas las bestias que se mueven sobre la tierra (Génesis 1: 26-28)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creación y absoluta propiedad de Dios]]></title>
        <id>economia-cristiana-creacion-absoluta-propiedad-dios-gary-north</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/economia-cristiana-creacion-absoluta-propiedad-dios-gary-north"/>
        <updated>2020-09-11T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De Jehová es la tierra y su plenitud; El mundo, y los que en él habitan. Porque él la fundó sobre los mares, Y la afirmó sobre los ríos. (Salmos 24:1-2)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introducción a cherem]]></title>
        <id>introduccion-cherem</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/introduccion-cherem"/>
        <updated>2020-08-19T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Antes de comenzar un estudio más detallado de la doctrina bíblica de cherem, o lo que puede traducirse simplemente como “devoción”, alguna definición será útil. Me basaré en esto de dos maneras: el significado básico de la palabra y luego una definición sistemática básica. Después de eso, daré una explicación de esa definición y mostraré cómo explica y se aplica en todas las instancias bíblicas de la palabra.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Experimentando lo más santo]]></title>
        <id>introduccion-cherem-experimentando-lo-mas-santo</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/introduccion-cherem-experimentando-lo-mas-santo"/>
        <updated>2020-08-18T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Es necesario comprender la naturaleza y el significado de "santísimo" en la ley mosaica para comprender las aplicaciones de cherem que cubriremos en los próximos capítulos. Las penas de muerte y la destrucción de algunas propiedades que se solicitan son el resultado, cuando es necesario, de la transferencia de las personas o cosas judicialmente a través del límite "santísimo", como si estuvieran en la presencia inmediata de Dios.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Acercarse a Dios ¿Por qué hay un lugar santísimo?]]></title>
        <id>introduccion-cherem-por-que-hay-un-lugar-santisimo</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/introduccion-cherem-por-que-hay-un-lugar-santisimo"/>
        <updated>2020-08-18T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Antes de su caída en el pecado, la humanidad tenía comunión con Dios en el Jardín del Edén. Dios había creado el Jardín especialmente para la humanidad y le había encargado que lo trabajara y lo cuidara. Tenían acceso a todos los frutos del Jardín, incluido el Árbol de la Vida. En este escenario original, Dios podía morar con el hombre y tener comunión directa con él.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Las cosas más santas]]></title>
        <id>introduccion-cherem-las-cosas-mas-santas</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/introduccion-cherem-las-cosas-mas-santas"/>
        <updated>2020-08-18T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Si bien muchas cosas se describen como “santas” en las Escrituras, un número limitado de cosas específicas se describen como “santísimas”. El primero es el "lugar santísimo" en sí mismo dentro del tabernáculo, y luego el templo. La primera vez que la frase “santísimo” aparece en las Escrituras es Éxodo 26]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diez hechos básicos sobre el canon del NT que todo cristiano debe memorizar]]></title>
        <id>michael-kruger-diez-hechos-basicos-canon-nt-todo-cristiano-debe-memorizar</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-diez-hechos-basicos-canon-nt-todo-cristiano-debe-memorizar"/>
        <updated>2020-08-15T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cada cierto tiempo suelen haber afirmaciones sensacionales, hechas por eruditos o laicos, de que se ha descubierto algo definitivamente “nuevo” sobre el Jesús histórico. Como por ejemplo, el llamado Evangelio de la esposa de Jesús fue "descubierto" y supuestamente enseñó que Jesús tenía una esposa, el Evangelio de Judas y se dijo que los Evangelios tradicionales pueden no haber dado toda la historia. Y, por supuesto, todos recordamos el fenómeno del Código Da Vinci y más.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Chosen es un serie realmente encantadora]]></title>
        <id>the-chosen-serie-realmente-encantadora</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/the-chosen-serie-realmente-encantadora"/>
        <updated>2020-08-15T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En los días más oscuros de una guerra mundial, mientras Inglaterra se preparaba para la invasión y la conquista, se presentó una oportunidad única a dos grandes escritores cristianos. La BBC les pidió que desarrollaran programas de radio para los oyentes que nunca antes habían tenido tanta hambre de escuchar el evangelio de Jesucristo. Fue en respuesta a esto, por supuesto, que CS Lewis transmitió las charlas que más tarde se hicieron famosas como el libro Mero Cristianismo. Menos conocido es “El hombre que nació para ser Rey”, un ciclo de obras de radio escritas por la brillante novelista y académica Dorothy L. Sayers. Producidas y transmitidas alrededor de la Pascua, estas doce obras dramatizan la vida de Cristo en un lenguaje contemporáneo, representando a los discípulos que siguieron a Jesús y a los enemigos que lo crucificaron como personas comunes, como nosotros. Escritas con un formidable estudio y visión de peso teológico, las obras también son dramas atractivos que dan vida a los personajes de la Biblia en tres dimensiones. Leerlos, incluso después de todo este tiempo, es a la vez edificante y un verdadero placer, y es fácil imaginar a los oyentes que solo se habían encontrado con Jesucristo a través del lenguaje arcaico y el ritualistico de la Iglesia de Inglaterra, encontrándolo como una persona viva, que respira, relevante para sus propias vidas y luchas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1. Los libros del Nuevo Testamento son los primeros escritos cristianos que tenemos]]></title>
        <id>michael-kruger-1-libros-nuevo-testamento-primeros-escritos-cristianos</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-1-libros-nuevo-testamento-primeros-escritos-cristianos"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Esta nueva serie de blogs está diseñada para ayudar al creyente a aprender algunos hechos básicos sobre el canon del Nuevo Testamento, el tipo de hechos que pueden ser útiles en una conversación con un amigo escéptico o inquisitivo. El primero de estos hechos es tan básico que a menudo se pasa por alto. Es simplemente que los libros del Nuevo Testamento son los primeros escritos cristianos que poseemos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10. Los primeros cristianos creían que los libros canónicos se autoautenticaban]]></title>
        <id>michael-kruger-10-primeros-cristianos-creian-libros-canonicos-autoautenticaban</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-10-primeros-cristianos-creian-libros-canonicos-autoautenticaban"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[¿Cómo sabemos qué libros son de Dios y cuáles no? Hay muchas respuestas a esa pregunta, algunas de las cuales hemos cubierto en publicaciones anteriores. Ciertamente, los orígenes apostólicos de un libro pueden ayudar a identificarlo como proveniente de Dios. Y, el consenso general de la iglesia sobre un libro puede ser parte de cómo lo identificamos como proveniente de Dios.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2. Todos los escritos apócrifos están escritos en el siglo II o más tarde]]></title>
        <id>michael-kruger-2-todos-escritos-apocrifos-siglo-II-mas-tarde</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-2-todos-escritos-apocrifos-siglo-II-mas-tarde"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En la publicación anterior, discutimos el primer hecho básico sobre el canon del Nuevo Testamento, a saber, que los escritos del Nuevo Testamento son los primeros textos cristianos que poseemos. Tuvimos cuidado de dejar en claro que la fecha temprana de estos libros no los hace canónicos, pero la fecha temprana muestra que estos libros fueron escritos durante un período de tiempo cuando los testigos oculares de Jesús todavía estaban vivos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3. Los libros del Nuevo Testamento son únicos porque son libros apostólicos]]></title>
        <id>michael-kruger-3-libro-nuevo-testamento-unicos-libros-apostolicos</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-3-libro-nuevo-testamento-unicos-libros-apostolicos"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Uno de los hechos más básicos sobre el canon del Nuevo Testamento que todos los cristianos deben entender es que el canon está íntimamente conectado con las actividades de los apóstoles.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4. Algunos escritores del NT citan a otros escritores del NT como Escritura]]></title>
        <id>michael-kruger-4-algunos-escritores-nt-cita-otros-escritores-nt-como-escritura</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-4-algunos-escritores-nt-cita-otros-escritores-nt-como-escritura"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Uno de los temas más controvertidos en el estudio del canon del Nuevo Testamento es la fecha en que estos libros fueron considerados Escritura. ¿Cuándo se utilizaron por primera vez estos libros como guía autorizada para la iglesia? Los eruditos críticos argumentarán que estos libros no fueron escritos para ser Escritura y ni siquiera se usaron como Escritura hasta fines del siglo II.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6. A fines del siglo II, el Fragmento Muratoriano enumera 22 de nuestros 27 libros del NT]]></title>
        <id>michael-kruger-6-fragmento-muratoriano-enumera-22-de-27-libros-nt</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-6-fragmento-muratoriano-enumera-22-de-27-libros-nt"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Esta serie está diseñada para presentar a los cristianos laicos los hechos básicos de cómo se desarrolló el canon del Nuevo Testamento. Uno de los puntos de datos clave en cualquier discusión sobre el canon es algo llamado el fragmento de Muratorian (también conocido como el canon de Muratorian). Este fragmento, que lleva el nombre de su descubridor Ludovico Antonio Muratori, contiene nuestra lista más antigua de los libros del Nuevo Testamento. Si bien el fragmento en sí data del siglo VII o VIII, la lista que contiene se escribió originalmente en griego y se remonta a finales del siglo II (c. 180).]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5. Los cuatro evangelios están bien establecidos a fines del siglo II]]></title>
        <id>michael-kruger-5-cuatro-evangelios-estan-bien-establecidos-fines-siglo-II</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-5-cuatro-evangelios-estan-bien-establecidos-fines-siglo-II"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cuando se trata de hechos básicos sobre el canon del NT que los cristianos deben memorizar, uno de los más críticos es la declaración de Ireneo, obispo de Lyon, alrededor del año 180 d.C.: “No es posible que los evangelios puedan ser más o menos que los número que son. Porque, dado que hay cuatro zonas del mundo en las que vivimos y cuatro vientos principales ... [y] los querubines también tenían cuatro caras ”. [1]]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7. Los primeros cristianos solían utilizar escritos no canónicos]]></title>
        <id>michael-kruger-7-primeros-cristianos-utilizaron-escritos-no-canonicos</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-7-primeros-cristianos-utilizaron-escritos-no-canonicos"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Para los cristianos que luchan por comprender el desarrollo del canon del Nuevo Testamento, uno de los hechos más confusos (y quizás preocupantes) es que los primeros escritores cristianos a menudo citaron y usaron escritos no canónicos. En otras palabras, los primeros cristianos no solo usaban libros de nuestro Nuevo Testamento actual, sino que también leían libros como el Pastor de Hermas, el Evangelio de Pedro y la Epístola de Bernabé.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8. El canon del NT no se decidió en Nicea, ni en ningún otro concilio de la iglesia]]></title>
        <id>michael-kruger-8-canon-nt-no-decidio-nicea-ni-otro-concilio</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-8-canon-nt-no-decidio-nicea-ni-otro-concilio"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Por alguna serie de razones, existe una creencia generalizada (Internet, libros populares) de que el canon del Nuevo Testamento se decidió en el Concilio de Nicea en el 325 d.C., bajo la influencia conspirativa de Constantino. El hecho de que esta afirmación se haya hecho en el best-seller de Dan Brown, El Código Da Vinci, muestra lo generalizado que está realmente. Brown no se inventó esta creencia; simplemente lo usó en su libro.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9. Los cristianos no estaban de acuerdo sobre la canonicidad de algunos libros del NT]]></title>
        <id>michael-kruger-9-cristianos-no-estaban-de-acuerdo-canonicidad-algunos-libros-nt</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/michael-kruger-9-cristianos-no-estaban-de-acuerdo-canonicidad-algunos-libros-nt"/>
        <updated>2020-08-14T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cuando se trata de hechos básicos que todos los cristianos deben conocer sobre el canon, es importante que reconozcamos que el desarrollo del canon no siempre fue limpio y ordenado. No fue un proceso prístino y sin problemas en el que todos estuvieron de acuerdo en todo desde el principio.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Indice]]></title>
        <id>gary-north-el-estado-indice</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-el-estado-indice"/>
        <updated>2020-08-13T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Acabamos de traducir la sección del Estado del volumen 4 de la obra magna de Gary North llamado Christian Economics: Scholar's Edition. Esta sección trata acerca del alcance del estado. Te has preguntado alguna vez ¿Qué dice la Biblia respecto al estado? ¿Qué áreas es permitido que el estado afecte a tu vida y a la vida de la sociedad? ¿Los impuestos son válidos? ¿Cuánto es el máximo que un estado debe imponernos de impuestos? Muchas preguntas más y como estas son respondidas desde una perspectiva Biblia. Te invito a ver leer los 5 capítulos junto con la introducción y conclusión, te aseguro que será muy interesante, enriquecedor y aclarador respecto a muchas preguntas que puedes tener respecto al rol del estado según la Biblia.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Consumido por Fuego - Introduccion]]></title>
        <id>consumido-por-fuego-introduccion-cherem-joel-mcdurmon</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/consumido-por-fuego-introduccion-cherem-joel-mcdurmon"/>
        <updated>2020-08-10T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Este libro es el cumplimiento de una promesa largamente pendiente de mi parte, pero también una solución a algunos problemas hermenéuticos importantes relacionados con la relación entre el Antiguo y el Nuevo Pacto. Es una continuación de mi libro anterior sobre la ley bíblica, pero también es un estudio independiente de un concepto bíblico clave, cherem o anatema, o la devoción más santa.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cuarentena y la Biblia]]></title>
        <id>cuarentena-biblia</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/cuarentena-biblia"/>
        <updated>2020-08-10T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[He estado conversando con amigos cristianos acerca de diferentes puntos de la fe, algunos complicados, como la pena de muerte, y otros donde hay acuerdo como el evangelio. El punto es que fácil juzgar porque el hermano no esta de acuerdo conmigo y yo sé que la Biblia me respalda. Pero no esta bien juzgar cómo ignorante o tonto o anti-bíblico en temas tan difíciles y profundos que la Biblia nos provee, gracias a Dios estoy cambiando mi mente en ese punto y teniendo más amor y paciencia con aquellos que no están de acuerdo conmigo, porque además eso hace que cierre mi mente en un debate, no escuche y quizás el hermano tenia razón y yo solo defiendo mi posición pero no escuche sus argumentos, así me convierto en lo mismo que critico. En esta mismo área esta lo del COVID-19, un pastor famoso abrió su iglesia sin distanciamiento social y unos a favor otros en contra, el argumento es que Cesar no puede dar ordenes a la iglesia. Se ve un punto legítimo, otros dicen que debe cuidar por la salud de su congregación, pero ellos van voluntariamente, así que finalmente la pregunta no se resuelva ¿El gobierno civil tiene el derecho ordenar cerrar propiedad privada en cuarentenas? La respuesta es sí. La cuarentena está dentro del ámbito de la ley civil y, en los raros casos en que es necesaria, se puede aplicar en la mayor medida necesaria, incluido el aplazamiento de los servicios religiosos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Conclusión]]></title>
        <id>gary-north-estado-conclusion-part-6</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-conclusion-part-6"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Si hubiere pleito entre algunos, y acudieren al tribunal para que los jueces los juzguen, éstos absolverán al justo, y condenarán al culpable.  Y si el delincuente mereciere ser azotado, entonces el juez le hará echar en tierra, y le hará azotar en su presencia; según su delito será el número de azotes.  Se podrá dar cuarenta azotes, no más; no sea que, si lo hirieren con muchos azotes más que éstos, se sienta tu hermano envilecido delante de tus ojos. (Deuteronomio 25: 1-3)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Infracción de límites]]></title>
        <id>gary-north-estado-infraccion-limites</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-infraccion-limites"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Si alguno hiciere pastar en campo o viña, y metiere su bestia en campo de otro, de lo mejor de su campo y de lo mejor de su viña pagará. Cuando se prendiere fuego, y al quemar espinos quemare mieses amontonadas o en pie, o campo, el que encendió el fuego pagará lo quemado. (Éxodo 22: 5-6)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Defensa Nacional]]></title>
        <id>gary-north-estado-defensa-nacional</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-defensa-nacional"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Y cuando saliereis a la guerra en vuestra tierra contra el enemigo que os molestare, tocaréis alarma con las trompetas; y seréis recordados por Jehová vuestro Dios, y seréis salvos de vuestros enemigos. (Numeros 10:9)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Introducción]]></title>
        <id>gary-north-estado-introduccion</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-introduccion"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sométase toda persona a las autoridades superiores; porque no hay autoridad sino de parte de Dios, y las que hay, por Dios han sido establecidas. De modo que quien se opone a la autoridad, a lo establecido por Dios resiste; y los que resisten, acarrean condenación para sí mismos. Porque los magistrados no están para infundir temor al que hace el bien, sino al malo. ¿Quieres, pues, no temer la autoridad? Haz lo bueno, y tendrás alabanza de ella; porque es servidor de Dios para tu bien. Pero si haces lo malo, teme; porque no en vano lleva la espada, pues es servidor de Dios, vengador para castigar al que hace lo malo. Por lo cual es necesario estarle sujetos, no solamente por razón del castigo, sino también por causa de la conciencia.  Pues por esto pagáis también los tributos, porque son servidores de Dios que atienden continuamente a esto mismo. Pagad a todos lo que debéis1-7)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Burocracia e Impuestos]]></title>
        <id>gary-north-estado-burocracia-impuestos</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-burocracia-impuestos"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Y cuando se siente sobre el trono de su reino, entonces escribirá para sí en un libro una copia de esta ley, del original que está al cuidado de los sacerdotes levitas;  y lo tendrá consigo, y leerá en él todos los días de su vida, para que aprenda a temer a Jehová su Dios, para guardar todas las palabras de esta ley y estos estatutos, para ponerlos por obra;  para que no se eleve su corazón sobre sus hermanos, ni se aparte del mandamiento a diestra ni a siniestra; a fin de que prolongue sus días en su reino, él y sus hijos, en medio de Israel. (Deuteronomio 17:18--20)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Propiedad Pública]]></title>
        <id>gary-north-estado-propiedad-publica</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-propiedad-publica"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Levantándose, pues, aquellos varones, fueron; y mandó Josué a los que iban para delinear la tierra, diciéndoles8--10)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Economía Cristiana - El Estado - Justicia]]></title>
        <id>gary-north-estado-justicia</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/gary-north-estado-justicia"/>
        <updated>2020-08-09T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La misma ley será para el natural, y para el extranjero que habitare entre vosotros. (Exodo 12:49)]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman"/>
        <updated>2020-08-07T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El año 2017 estuve viviendo un tiempo en una casa con varios musulmanes. Era la primera vez que me tocaba hablar con uno de ellos, nunca había conocido a uno hasta que vine a USA. Todos ellos eran Musulmanes occidentales, según me decían que no querían imponer la ley sharia por la fuerza del estado, al menos. Oraban 5 veces al día y creían realmente que Mahoma era el profeta de Dios. Me hice amigo de uno de ellos, pasamos bastante tiempo juntos hablando y debatiendo acerca de la Biblia y el Corán, quiero compartir con ustedes mi experiencia y argumentos respecto al cristianismo y el islam:]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán y la Justicia de Dios (1/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-1</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-1"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Esta es una historia que vivi en 2017, cuando fui a USA a vivir por un poco de tiempo.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán y la Santificación (3/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-3</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-3"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Musulmán: Pero, entonces ¿Un hombre puede pecar todo lo que quiera total cree y es salvo?]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán y la Justicia de Dios (2/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-2</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-2"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En la publicación anterior le mostré a mi amigo que Dios no puede perdonar los pecados sin hacer justicia, porque si lo hiciera como propone el islam, entonces ese dios sería injusto y mentiroso, por lo tanto falso, Dios no puede perdonar los pecados sin dejar de ser justo.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán y Jesús (4/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-4</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-4"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Musulmán: Ahhhh, entiendo. Pero todos somos hijos de Dios.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mi amigo Musulmán y la Biblia (5/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-5</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-5"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Yo: ¿Por qué crees en el Corán? ¿Por qué crees que es la palabra de Dios?]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comentarios respecto a “Mi amigo Musulmán y … “ (6/6)]]></title>
        <id>mi-amigo-musulman-6</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/mi-amigo-musulman-6"/>
        <updated>2020-08-06T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Finalmente pude hablar con tres musulmanes, todos occidentalizados, incluso uno de ellos era cristiano y se convirtió al Islam, los tres me dieron las mismas respuestas acerca de la salvación por obras que propone su religión, solo uno de ellos pudo entender que es absolutamente contradictorio, con el que tuve más tiempo de hablar (era de Pakistan pero crecio en Alemania).]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Como los anglicanos de Canada encontrarón nueva vida después de ser expulsados]]></title>
        <id>anglicanos-canada</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/anglicanos-canada"/>
        <updated>2020-08-04T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Estuve viviendo casi 3 años en Canadá en la ciudad de Ottawa y me congregue un tiempo en la iglesia Church of The Messiah donde pastorea George Sinclair, por esa razón leer este artículo toco mi corazón, viendo como mis hermanos anglicanos, el remanente, se mantuvo firme en la palabra de Dios a costa de su trabajo, edificios, dinero, reputación, etc. Y como hoy esta iglesia esta creciendo en nuevos hermanos, el evangelio y madurez. Además, trabajando en la universidad de Ottawa, abriendo una nueva congregación en Kanata y solo esta semana Jonathan (un hermano de esa iglesia) me escribió contándome que se esta mudando a Quebeq con su familia para abrir una nueva misión. Yo viví en downtown, frente a mi departamento había una iglesia anglicana gigante tomada por el liberalismo teológico con un letrero que deciá "Esta ya no es iglesia... disfruta un almuerzo, café, cerveza o más...".]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone]]></title>
        <id>alone</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone"/>
        <updated>2020-07-30T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA["Solo | El declive de la familia ha desatado una epidemia de la soledad" es un articulo escrito por Kay S. Hymowitz en la revista online City Journal en Mayo 2019. Este trata de cómo el colapso de la familia ha generado una epidemia de la soledad en el primer mundo expandiendose para países en vías de desarrollo. Este se genera a partir de la "Segunda Transición Demográfica" cuando las sociedades se hacen más ricas y pueden depender menos de las familias tradicionales para satisfacer necesidades básicas. Pero todo esta riqueza generó otro problema gigante, los llamados "sin familia", personas viven y mueren solas. Altas tasas de]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (10/10)]]></title>
        <id>alone-10-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-10-10"/>
        <updated>2020-07-29T04:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tenga en cuenta que los hombres tienen más probabilidades de morir por sobredosis de opioides y otras muertes por desesperación. Los hombres parecen tener más dificultades para hacer frente al aislamiento y el colapso familiar que las mujeres. La mayoría de las muertes solitarias en Japón son hombres. Los padres continúan teniendo relaciones más tenues con sus hijos que las madres, a pesar de la creciente preferencia cultural por el cuidado infantil con igualdad de género. Un informe de 2016 del Centro de Estudios de Población de la Universidad de Michigan encontró que un extraordinario 20% de los adultos jóvenes en los EE. UU. no tienen absolutamente ningún contacto con sus padres (sin incluir a los que han muerto), mucho más que el 6,5% con el que ya no hablaron sus madres. Las mujeres inician más divorcios, y cuando se firman los documentos, según una encuesta de Pew, tienen más probabilidades de renunciar al matrimonio para siempre; los hombres tienden a querer volverse a casar. En Going Solo , Klinenberg descubrió que las mujeres son mucho más expertas en crear sus propias redes sociales, salir con grupos de amigos, ofrecerse como voluntarias en organizaciones benéficas locales y similares. Las mujeres solteras comprarán una casa con más frecuencia que los hombres solteros. Incluso después del SDT, las mujeres son las amas de casa más intuitivas.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (9/10)]]></title>
        <id>alone-9-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-9-10"/>
        <updated>2020-07-28T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En las décadas más recientes, la transición ha erosionado también a la familia de clase trabajadora blanca "centroamericana", temerosa de Dios, y sus comunidades. A partir de 1980, alrededor del 75% de los adultos blancos de la clase trabajadora estaban casados, una cifra muy cercana al 79% de los adultos de altos ingresos. Sin embargo, para 2017, el número de la clase trabajadora había caído a sólo el 52%. Peor aún, los adultos blancos de clase trabajadora se divorcian a tasas mucho más altas que los adultos más educados. "La familia blanca de la clase trabajadora es hoy más frágil que la familia negra en el momento del famoso 'Informe sobre la familia negra' de Daniel Patrick Moynihan de 1965, que suena alarmante", escribió Putnam . La obra más vendida de Hillbilly Elegy de JD Vance evoca esa fragilidad: sus padres se divorciaron cuando era pequeño y su padre desapareció de su vida hasta que era un adolescente; una serie de novios y maridos de su madre recorrieron la infancia de JD; su abuela materna peleaba constantemente con su marido borracho, una vez le roció con gasolina y le prendió fuego.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (8/10)]]></title>
        <id>alone-8-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-8-10"/>
        <updated>2020-07-27T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cuando muchos matrimonios se desvanecen en el aire como la niebla, las redes de familiares de bajos ingresos, la fuente de conexiones laborales, el cuidado infantil y las comidas familiares, también se atenúan. El esposo de la hermana de tu madre (tu tío político), podría darte un consejo sobre la apertura de un trabajo en un taller mecánico local; un tío separado de tu tía y viviendo con una novia con sus propios hijos en la ciudad de al lado, tal vez no. Las comunidades al ras de hogares sin padre tienden a ser problemáticas. En su estudio histórico sobre movilidad social a nivel de condado, el economista Raj Chetty descubrió que los lugares donde abundan las familias de parejas casadas creaban más oportunidades para los niños, independientemente de si vivían en un hogar casado o monoparental; lugares con un gran número de hogares monoparentales, por otro lado, desincentiva a los niños, incluidos aquellos que viven con padres casados. Es difícil imaginar evidencia más concreta de la verdad del viejo cliché de que la familia es la piedra angular de la sociedad.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (7/10)]]></title>
        <id>alone-7-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-7-10"/>
        <updated>2020-07-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La verdad pura y dura también podrían señalar correctamente que los lazos familiares demasiado románticos tienen sus propios riesgos. La gente puede sentirse sola y desesperada en medio de una bulliciosa cena familiar de Acción de Gracias. Si los miembros de la familia inspiran nuestro amor más intenso, también pueden provocar la mayor ira y frustración. Y no olvidemos que mucha gente quiere vivir sola. Investigando Going Solo: el aumento extraordinario y el atractivo sorprendente de vivir solo, el sociólogo Eric Klinenberg se sorprendió al escuchar de la mayoría de sus sujetos de edad avanzada, especialmente mujeres, que preferían vivir solos a las alternativas disponibles, incluida la vida con sus hijos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (6/10)]]></title>
        <id>alone-6-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-6-10"/>
        <updated>2020-07-25T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Para una imagen más completa del "nuevo mundo valiente sin familia", considere Japón, un país ahora en medio de una epidemia de kodokushi , traducido más o menos como "muertes solitarias". Los periódicos japoneses locales publican regularmente historias sobre ancianos sin familia cuyas muertes pasan desapercibidas hasta el momento. El olor a carne carcomida alerta a los vecinos. Tales muertes son tan comunes que los empresarios japoneses han creado una industria de empresas de limpieza para hacer frente a sus efectos posteriores. El año pasado, un periodista observó a los trabajadores vestidos con ropa protectora de cuerpo entero de una de esas compañías, con el nombre escalofriante "Next" (siguiente), desinfectaron el departamento de Hiroaki, un hombre divorciado de 54 años sin hijos. Nadie notó que se había ido por cuatro meses, e incluso entonces, fue solo porque el dinero de alquiler de Hiroaki, que se había deducido automáticamente de una cuenta de ahorros, se había agotado. Un representante de la compañía administradora del edificio finalmente descubrió sus restos descompuestos en un futón sucio.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (5/10)]]></title>
        <id>alone-5-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-5-10"/>
        <updated>2020-07-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Los ancianos sin familia a menudo son acumuladores que se aferran a cada factura de electricidad perdida, una taza de café usada o cualquier mueble roto que ingrese a su apartamento; quizás el caos de los objetos inútiles sea el correlativo objetivo de su sentido de abandono. El artículo describe a una mujer cuyo departamento estaba "tan hinchado con sus pertenencias que [ella] murió de pie, incapaz de caer al piso". El propio departamento de Bell, que tardó siete horas en limpiarse, incluía cuatro medidores de neumáticos nuevos y seis tablas de  planchas sin abrir.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (4/10)]]></title>
        <id>alone-4-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-4-10"/>
        <updated>2020-07-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Los autores no mencionan la convivencia, pero es un ingrediente clave en el aumento de los sin familia. Superficialmente, la convivencia parece más o menos equivalente al matrimonio; las parejas viven juntas como "esposo y esposa", compartiendo cama, espacio vital, comidas y, en muchos casos, hijos, pero sin el anillo y el certificado del matrimonio. En realidad, especialmente en los EE. UU., la convivencia es un tipo de matrimonio-light que se ha sumado a las relaciones débiles posteriores de al STD. Las parejas que conviven se separan más rápido y con mayor frecuencia que los casados. Separados, los padres que conviven son más propensos a retirarse de la vida de sus hijos que los padres casados ​​y divorciados, que ya son menos confiables que los padres casados ​​que todavía están en la casa. Un estudio de padres de bajos ingresos que convivieron descubrió/) que, en tres años, la mitad de los padres se habían mudado; un número considerable desaparecería por completo de la vida de sus hijos. Los padres solteros y que conviven también tienen lazos más flojos con sus propios padres y amigos que los casados. Según el estudio de Cigna de 2018, los padres solteros son los estadounidenses más solitarios.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (3/10)]]></title>
        <id>alone-3-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-3-10"/>
        <updated>2020-07-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[El divorcio ha debilitado los lazos entre los boomers y los niños que tienen. Los padres divorciados tienden a permanecer cerca de sus hijos en los meses y años inmediatamente posteriores a la separación, pero por diversas razones a menudo se alejan con el tiempo. Y cuanto más pequeño es el niño en el momento de la ruptura, menos probable es que los padres continúen involucrados. "Esperar hasta que los hijos se hayan mudado", como sugiere el boom del divorcio gris que muchas parejas están haciendo, no es una protección tan fuerte contra un déficit familiar como cabría esperar. El divorcio gris también daña las relaciones de los padres con sus hijos adultos.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (2/10)]]></title>
        <id>alone-2-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-2-10"/>
        <updated>2020-07-21T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La interrupción de la vida familiar causada por el SDT en los EE. UU. Ha sido escrita miles de veces, incluso por este escritor, pero las cifras aún son alarmantes. En 1950, el 20%  de los matrimonios terminaron en divorcio; hoy es aproximadamente el 40%. El 40% de los niños estadounidenses ahora nacen de madres solteras, en comparación con alrededor del 5% en 1960. En 1970, el 84% de los niños estadounidenses pasaron toda su infancia viviendo con ambos padres biológicos. Hoy, solo la mitad (50%) puede esperar hacer lo mismo.]]></summary>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alone (1/10)]]></title>
        <id>alone-1-10</id>
        <link href="https://sanandoelmundo.com/blog/alone-1-10"/>
        <updated>2020-07-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Los estadounidenses están sufriendo de un mal llamado soledad. La cantidad de personas en los Estados Unidos que viven solas se ha disparado. Un estudio publicado por la compañía de seguros Cigna la primavera pasada fue noticia con su anuncio: "Solo alrededor de la mitad de los estadounidenses dicen que tienen interacciones sociales cara a cara significativas y diarias". La soledad, según nos dicen los expertos en salud pública, está matando a tantos personas como obesidad y tabaquismo. No es mucho consuelo para los estadounidenses que no están solos en esto. Los alemanes están solos, los franceses  bon vivant están solos, e incluso los escandinavos , las personas más felices del mundo, según el Informe de la Felicidad Mundial de la ONU, también están solos. La primera ministra británica, Theresa May, nombró recientemente a un "Ministro de Soledad".]]></summary>
    </entry>
</feed>